港大醫科生深圳過關受查半小時 強迫登入fb、IG刪相退組

懷疑有港大醫科生，在返回內地實習時，被內地海關扣查半小時。(互聯網)

反修例風波引發白色恐怖，不少港人過關往返內地時遭扣留及查看手機。網傳港大醫科生到該校深圳醫院實習時，也在關口遭內地人員截查，連筆記也被逐頁翻查。據了解，部份港大醫學院個別學系近日容許醫科生缺席深院實習課程。

港大醫學院課程涵蓋港大深圳醫院實習，近日facebook專頁「Medic Secrets」有帖文指出，有港大醫科生過境到該醫院時，被執法人員搜查半小時，除了查看WhatsApp、手機相簿外，亦被要求退出群組及刪除相片；有同學帶備「空既（嘅）電話」，則被要求登入facebook及Instagram賬號；又將同學身份記錄，以及逐頁翻查課堂筆記。

據了解，港大醫科生十分關注此事，並向學院查詢。有港大醫科五年級生向《蘋果》透露，部份同學收到以學系名義發出的電郵，提到同學可以通知院方缺席到深院實習，毋須解釋原因，也不會受到處分。

《蘋果》向港大醫學院查詢，院方未有就上述傳聞正面回應，只表示現時沒有安排同學在今年餘下月份到港大深圳醫院上課。

好人好姐做乜去支那

推

實習 睇內文

點解而家要去大陸實習

原來港大要上支那實習

一大醫科wor
利申：暴大medic

呢家做大學生係原罪

開定第二個fb ig ac
淨係分享啲吃喝玩樂嘢

大陸點登入fb?

活摘

暴大遲d都要

咪撚返大陸啦屌

深圳支大

因為支那化

多唔多支那人？如有，如何返中國執業？

佢自己送中？

829 放映會 就係今晚!! 要人! !

各位手足，請大家幫幫手，829Winter on fire 遍地開花放映會喺40幾個地方播映，今日隨時會有人嚟搞事，除左去睇呢套戲之外，更搵多啲人手去保護睇戲嘅觀眾，最好帶定行山仗，同一啲基本嘅保護gear，大家可以搵番自己住嗰區喺邊個位置播放，全程協助看守同應變危機

謹記: 有咩事報警係無用既，隨時拉埋你。

拜托，拜托，巴打絲打，
全民防裝！

大陸多白老鼠比你試刀 唔值錢

香港醫生係神仙，大陸醫生三千蚊，當你老鼠

話明實習
梗係搵返D賤命D既實驗品黎試